（核彈要爆）我是國內的一位攬炒支持者

我關注你們一年了，發現一個最大的問題是從去年這個時候到現在，香港撕裂，簡單說就是藍絲和黃絲的觀點不和，現在香港藍絲集中在中年和老年人，黃絲集中在年輕人和學生，藍絲總人數應該是比黃絲多的。為什麼會觀點不和甚至分裂，你想過沒有？香港反送中運動最大的問題是，你們太多的精力放在政治層面，無論是返修例，五大訴求，還是普選以及最近針對國安法，全部是主要從政治層面對抗港府和北京，這就有局限性了。

現在對於香港示威者最有效率的方式，是想辦法團結新的力量，比如藍絲。最好的途徑就是多從經濟層面尋求共同話題，找共識，減少分歧，只有進一步擴大支持黃絲的人群數量，形勢就會有轉機。

你們要知道，普通藍絲市民和香港建制派立法會議員，建制派黨團體，以及商界大佬是有區別的，前者主要是擔憂自己的收入和工作因為混亂而丟失，後者則確實是和中共勢力捆綁在一起，為北京搖旗吶喊的人。

有幾個主要的經濟問題，是你們需要公開提出並作為示威遊行指導方針的。你們要強調我們的遊行示威追求的真普選，反送中，不僅僅為了政治權利，也是在經濟上更好的實現香港社會的財富分配和充分就業。具體來說，第一，如果實現黃絲的政治訴求，就可以採取有效措施來阻止現在任由來自中國內地的資本和香港建制派資本炒作香港資產的現狀，這已經在香港形成泡沫，推高香港房價，讓普通人身背沈重債務，甚至買不起房，對生活感到不滿和絕望，同時財富向少數人越來越集中，導致香港貧富差距空前嚴重。第二，北京利用香港獨立關稅地位，逃避國際法律監管和制裁，利用香港身份作為掩護，從金融渠道去支持伊朗，朝鮮等被西方制裁的國家政府。以及利用香港的地位，規避美國貿易戰關稅以及經香港繞道將商品傾銷到歐美國家，違反WTO承諾。這些行為最終都會導致海外增加懲罰香港的理由，會實質性的損害本港那些規矩做生意的企業和個人。如果你們實現了真普選和你們的政治訴求，這一情況會得到改善。第三，現在的香港建制派人士，與商界大佬，都參與了對大陸低人權的剝削性血汗工廠的投資，未來如果海外制裁這些人，反而會損害香港的聲譽和國際地位，如果你們的政治訴求得到實現，也可以有效阻止這個情況。第四，北京利用香港股市，銀行等渠道，大肆賄賂，拉攏和腐敗香港官員與財閥勢力，廉政公署已經徹底失去監督作用，你們應當積極呼籲官員財產公開，並以此為理由組織示威活動。

以上這些經濟層面的主要問題，一直是前期香港示威者們忽視的，恰恰是這些問題，才是北京和港府的軟肋，也是能引發黃絲和藍絲雙方有共識的領域。如果單純的只談政治，追求政治訴求，北京打壓起來反而有恃無恐。這是一個很重要的策略，可以把經濟問題與你們的政治訴求有效結合起來。

我知道你們的動員能力很強，組織能力也很強，但現在需要調整策略了，我看到去年你們都能去購買國際媒體的版面，刊登聲援香港的政治宣傳海報，同樣的，這些有效措施，如果能從經濟層面來闡述中共現在對香港的措施會來帶來哪些惡果，而不是單純的強調港人的不安全感和權利得不到承諾，效果會好很多，能團結不少之前與你們在政治立場上有分歧的人。

我認為我的這些建議對你們非常重要，因為港人到了必須調整策略的時候了，士氣不可衰。如果你能把這些建議盡快傳遞給各種黃絲組織負責人，示威策劃者，以及聯絡國際支持香港的人，你們根據我說的這個思路，去策劃一些反抗活動，多思考一些團結之前你們認為是政治對立面的群體，整個香港抗爭形勢會有很大的改善。示威者里不缺人才，媒體記者，金融工作者，企業職員都有，多想辦法挖一挖那些建制派官員和北京之間的醜聞，搞臭他們，這些策略都比只追求政治層面的反抗更加有效。

頂上

藍多過黃，真係咁

已封鎖會員 - 在黑暗中屌狗
特登Block+follow

如果藍絲會明香港中國化會影響經濟就唔會變做藍絲啦

除咗呢樣錯，其他都好啱

依家仲係藍嘅，已經同班小粉紅同lv ，同佢地講道理等於浪費時間

推，有point

核彈

pish

求大家睇下 share下....

推到有人睇！

藍絲一係無腦講唔到道理
一係政策下既得利益者

阿媽係女人.冇新意.藍屍根本冇得救

其實認真答，佢無講錯。
外國戰線都係，外國到依家仲想借香港同中國做生意，我哋要諗嘅係，點樣令光復後嘅香港繼續做到金融中心嘅作用，外國唔需要一個無經濟影響力嘅香港。

但問題係，香港嘅重要性係降緊，一嚟貿易戰香港自己都中招，二嚟當中國加緊控制香港嘅時候，成個金融體系都會同中國國運掛鈎，假設真支爆，香港一齊崩潰，當香港都一齊崩潰嘅時候，仲點有餘力拉返原有嘅經濟影響力？美國係都扶咗台灣先啦。

既然想贏想獨立，就要依家諗定獨立之後嘅政經外交方針，香港一個小國要生存就要喺不同大國底下不停周旋搵空間。有好多政綱要諗好，有執政意志好重要。

同藍絲廢老講經濟學有咩意思？
佢地對經濟好壞既定義就係：
條街無晒支那人黎買野
我失業 / 我老友阿強阿華阿德都失業

另外舉個例，葉劉咁既質素仲要愛出風頭既辯論者
如果係黃 我都唔知點算好

光復香港！時代革命！

謝謝你

五大訴求決一不可

保衞香港人人有責